% header.tex
\documentclass[a4paper,11pt,oneside,ngerman,color]{book}
\usepackage[a4paper,left=3.5cm,right=2.5cm,bottom=3.5cm,top=3cm]{geometry}

\usepackage[german,english]{babel}

\usepackage[pdftex]{graphicx,color}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks   = true,    % Colours links instead of ugly boxes
	urlcolor     = blue,    % Colour for external hyperlinks
	linkcolor    = blue,    % Colour of internal links
	citecolor    = red      % Colour of citations
}
\usepackage{amsmath,amssymb,subcaption}
% \usepackage{ebgaramond}
% \usepackage{lmodern}% http://ctan.org/pkg/lmodern
\usepackage{slantsc}
% Theorem-Umgebungen
\usepackage[amsmath,thmmarks]{ntheorem}

% Korrekte Darstellung der Umlaute
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Algorithmen
% \usepackage[plain,chapter]{algorithm}
\usepackage[chapter]{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\usepackage{enumerate}

\usepackage{listings}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,shadows,calc, backgrounds, fit, automata, positioning}
\tikzstyle{note}=[rounded corners,drop shadow, draw=yellow, very thick, fill=lime]
\tikzstyle{dtnode}=[draw, ellipse, text width=2em, minimum height=2em, align=center, text centered]
\tikzstyle{dtleaf}=[draw, rectangle, text width=2em, minimum height=2em, align=center, text centered]
\tikzstyle{dtnode_temp}=[draw, ellipse, text width=2em, minimum height=2em, align=center, text centered, dashed]
\tikzset{
	initial text={}
}
% Bibtex deutsch



\usepackage[fixlanguage]{babelbib}

\usepackage{epstopdf}


% URLs
\usepackage{url}

% Caption Packet
\usepackage[margin=0pt,font=small,labelfont=bf]{caption}
% Gliederung einstellen
%\setcounter{secnumdepth}{5}
%\setcounter{tocdepth}{5}

\def \ttt {\textsc{Ttt}}
\makeatletter% Set distance from top of page to first float
\setlength{\@fptop}{5pt}
\makeatother

% Theorem-Optionen %
\theoremseparator{.}
\theoremstyle{change}
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{satz}[theorem]{Satz}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{korollar}[theorem]{Korollar}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
% Ohne Numerierung
\theoremstyle{nonumberplain}
\renewtheorem{theorem*}{Theorem}
\renewtheorem{satz*}{Satz}
\renewtheorem{lemma*}{Lemma}
\renewtheorem{korollar*}{Korollar}
\renewtheorem{proposition*}{Proposition}
% Definitionen mit \upshape
\theorembodyfont{\upshape}
\theoremstyle{change}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\theoremstyle{nonumberplain}
\renewtheorem{definition*}{Definition}
% Kursive Schrift
\theoremheaderfont{\itshape}
\newtheorem{notation}{Notation}
\newtheorem{konvention}{Konvention}
\newtheorem{bezeichnung}{Bezeichnung}
\theoremsymbol{\ensuremath{\Box}}
\newtheorem{beweis}{Beweis}
\theoremsymbol{}
\theoremstyle{change}
\theoremheaderfont{\bfseries}
\newtheorem{bemerkung}[theorem]{Bemerkung}
\newtheorem{beobachtung}[theorem]{Beobachtung}
\newtheorem{beispiel}[theorem]{Beispiel}
\newtheorem{problem}{Problem}
\theoremstyle{nonumberplain}
\renewtheorem{bemerkung*}{Bemerkung}
\renewtheorem{beispiel*}{Beispiel}
\renewtheorem{problem*}{Problem}

% Algorithmen anpassen %
\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textit{Input:}}
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textit{Output:}}
\floatname{algorithm}{Algorithm}
\renewcommand{\listalgorithmname}{List of Algorithms}
%\renewcommand{\algorithmiccomment}[1]{\color{gray}{// #1}}

% Zeilenabstand einstellen %
\renewcommand{\baselinestretch}{1.25}
% Floating-Umgebungen anpassen %
\renewcommand{\topfraction}{0.9}
\renewcommand{\bottomfraction}{0.8}
% Abkuerzungen richtig formatieren %
\usepackage{xspace}
\newcommand{\vgl}{vgl.\@\xspace} 
\newcommand{\zB}{z.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]B.\@\xspace}
\newcommand{\bzw}{bzw.\@\xspace}
\newcommand{\dahe}{d.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}h.\nolinebreak[4]\@\xspace}
\newcommand{\etc}{etc.\@\xspace}
\newcommand{\evtl}{evtl.\@\xspace}
\newcommand{\ggf}{ggf.\@\xspace}
\newcommand{\bzgl}{bzgl.\@\xspace}
\newcommand{\so}{s.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]o.\@\xspace}
\newcommand{\iA}{i.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]A.\@\xspace}
\newcommand{\sa}{s.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]a.\@\xspace}
\newcommand{\su}{s.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]u.\@\xspace}
\newcommand{\ua}{u.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]a.\@\xspace}
\newcommand{\og}{o.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]g.\@\xspace}
\newcommand{\oBdA}{o.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]B.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}d.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}A.\@\xspace}
\newcommand{\OBdA}{O.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]B.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}d.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}A.\@\xspace}

% Leere Seite ohne Seitennummer, naechste Seite rechts
\newcommand{\blankpage}{
 \clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
}

% Keine einzelnen Zeilen beim Anfang eines Abschnitts (Schusterjungen)
\clubpenalty = 10000
% Keine einzelnen Zeilen am Ende eines Abschnitts (Hurenkinder)
\widowpenalty = 10000 \displaywidowpenalty = 10000
% EOF
